[女權鬥士]唔妥自私精搭車擘髀坐？ 勇俄女用呢招KO佢哋

外國近年流行「男人擘腳坐」（manspreading）一詞，形容男性乘搭公共交通工具時張開雙腿而坐，甚至佔用了鄰座空間，毫不尊重他人。俄羅斯一名女大學生決定不再容忍，要「擘腳坐」的人有個深刻教訓－－她往對方的褲檔倒一些稀釋漂白水，聲稱要冷卻其「擘腳坐」意欲，亦令衣物留下永不磨滅的「印記」。

20歲的法律系學生多夫加柳克（Anna Dovgalyuk）近日上載一段短片，她在聖彼得堡的地鐵車廂中手持盛載著稀釋漂白水的水樽，走到「擘腿坐」的目標人物身前，亳不猶豫向其胯下傾倒稀釋漂白水。影片中不少男士都中招，有人慌忙撥開多夫加柳克的水樽；有人合腳側身躲避；亦有人似反應不來只是看著她傾倒液體。

多夫加柳克稱所用的漂白水，比家用漂白水劑量濃縮30倍，能輕易使衣物褪色，留下不能洗去的印記。她說：「我們不只要冷卻男人擘腿坐的意欲，也要在他們身上留下永不磨滅的印記。」她稱要將片段獻給「所有當『男人擘腿坐』是正常的『男性』」，又指自己是代表所有在公共交通工具上「容忍別人展示男子氣慨的人」去出一口氣。
有網民質疑多夫加柳克是僱用臨時演員或請朋友「造馬」演出，她堅決否認，稱行動「絕對真實」，又指暫時未有被潑的乘客起訴她，認為沒人會只為了這件事報警。

去年底多夫加柳克也曾在聖彼得堡地鐵月台快閃自揭裙底，在眾目睽睽下展示內褲，以控訴當地社會的偷拍裙底行為，並要求當局將偷拍刑事化。

source

on9

唔用鏹水淋呢d 推崇沙文主義既父權狗算佢地好彩啦

肯撚定係搵老臨拍片

唔係話平權架咩

你女人就要多廁所

我天生大隻d 有碌鳩頂住就要比你淋？

你話真係擘到好撚大 整到隔離啲人就話抵淋佢姐
見到條片入面有啲正正常常都被人淋喎
大佬 男人天生中間有條啫 有波子
點撚樣坐低唔打開少少隻腳
唔通要人夾住坐？

男人咁坐係因為想俾啲空間條Jer，係生理需要

正常擘髀幅度都要俾佢淋

唔關男女事
邊條粉腸擘髀擘到阻到人都應該淋

呢d 父權狗欺壓女人仲唔抵淋呀

唔驚俾啲俄佬一拳中落去？

條女好正

做戲姐

咁樣算唔算性騷擾？

你老豆都係男人，即你口中既父權狗，即係你老母比狗屌，生你隻畜生出黎。

俾我實一巴打撚柒條八婆

毒瘤不分國界

合埋雙腳，高溫會殺死精子，我透氣係人權, #metoo

讀過 Bio 就知男人有團野係中間, 要叉大坐唔係男權係生理 "缺憾"
成 pack 切撚晒就會自然合埋.

俾著我遇到
當刻唔知係咪漒水
衝上前挖左佢對眼佢都冇得怨

呢啲臭雞就應該要拎去暗角插爆啦

毒果logic 女人做=勇敢
男人做=賤男父權撚

咁你班臭閪個手袋阻撚住我
我係咪又可以咁樣淋鳩你